%
% Agradecimientos
%
\chapter*{Agradecimientos}
\vspace*{2cm}

A los profesores Antonino Santos del Riego y Francisco Javier Novoa por aceptar la dirección de este proyecto y por sus consejos durante el desarrollo del mismo. \\

A Noela Sánchez Carnero por la idea original en que se basa el proyecto, por su ayuda y por la contribución con el manual de usuario. \\

A mis amigos y familia por sus ánimos y apoyo. \\